曾經或而家確診係抑鬱症嘅巴絲請進

我自從失戀後，到而家都有成一年半有多，呢段期間持續有抑鬱症狀，之前睇過counsellor，但作用不大，嚟緊想去睇精神科醫生。

我想請問大家，食咗抗抑鬱藥係咪真係會好啲？

謝謝。

飲酒訓覺加做運動好過食藥

有飲酒，但完全瞓唔到覺，瞓瞓吓會醒咗然後好燥底咁完全瞓唔返，做運動有試過，但而家係頹到咩動力都冇。

唔想返工，但又咩都唔想做，迫住自己去睇書、睇劇，但其實心底裡個種抑鬱冇少過。

一直都以為自己搞得掂，只係要多啲時間，但前度係同事，總會有見到嘅機會，佢做少少嘢，就算同我無關嘅都會刺激到我，好撚辛苦，我搞唔掂喇，如果食咗藥會好啲，我寧願食藥。

我閉係屋企打機3年就好返左。。。

其實我由中學開始都好間歇咁覺得想死，到近半年就係工作壓力影響，然後感情問題再影響，即刻想死，不過用理智去戰勝佢 應該未有食藥必要
最主要都係同人傾訴啦，咩人都好，係咁講出黎，會好過啲

最主要係離職啦，多多少少會好反覆，一時好正面，一時好負面，都係用意志力去抗衡

其實呢一年幾以嚟我都有不斷搵好朋友傾訴，佢地都好好，但因為我同前度係可見嘅將來都唔會離職。佢有男朋友，所以一早放低咗我，但我唔得，剩係公司個whatsapp group見到佢講嘢個心都會一緊，冇自殘，冇自殺念頭，但我一頹個人就好辛苦，理智都搞唔掂，仲要見到佢。

所以如果食藥心情會好啲，咁我寧願食藥。

我都想，但我需要份工。

一時時抑鬱 一時時開心
都唔係點

有啲人食藥都唔一定好 反而副作用一大堆 影響生活品質

認真
你可以試益菌同精油治療
利申：朋友有depression所以做過相關research

好呀，多謝你，請問有詳情嗎？

聽歌好過食藥

點樣聯絡你呢

時間令痛苦都轉好

可以在這裡說嗎？

千祈唔好食藥。

因為你好難返轉頭。

你將來會依賴啲藥。

不如你去做運動，安排好啲時間，唔好搞好密。

即係變到食藥就還好，唔食藥就會情緒依舊低落？

因為食藥就係想你個身體帶著化學物，而無咗就會打回原形。

最後就會藥跟你一世。

醫生可能會收藥廠嘅利益，一味叫人食藥。

其實唔食藥係可以OK，只要搵出問題根源。

例如你係邊啲情況會有恐懼，緊張，記錄落嚟，搵下社工幫下你。

我都因為之前兩個ex+家人+工作+學業搞到抑鬱 其實最主要係以為自己冇事點知積積埋埋就出事了，講到底都係自己放唔開捉得太緊或者逃避左⋯
我有想自殺既諗法但我冇勇氣去實行，但每晚都訓唔到又會不斷喊到收唔到聲仲會呼吸困難，每一日都系皮笑肉不笑咁 哩段過程好痛苦，就算個時有男朋友同我阿哥支持我都好，其實到而家我都係覺得哩個病令我浪費左好多時間咁，諗起個心都會那住那住
我有去睇心理醫生睇左兩次就okay，因為都系靠自己行返出個困局，無論邊個幫您都好都只系引導或者扶持住，但至少都叫有人陪伴住等自己唔好咁孤單先。咁講到食藥，我冇食過，但我覺得冇根治過個源頭咁您食乜藥都唔會有用，心病還需心藥醫架嘛
有問題發生就唔好避啦，問下自己其實係咪冇左佢就會世界末日？之前個兩個ex我都分手仲經常見到，係會好頹架但系份工系您自己揀而且返工唔會關佢事。即使見到面，您係接受唔到既話，為左您自己心理健康著想，係咪唔應該難為自己呢 ？因為您都發現左自己有問題，就應該唔好太刺激自己，慢慢去解決佢嘛，返工哩樣野好死架啫，但您自己好唔返既話點返工有錢都彌補唔到啦

食藥唔覺有乜大幫助
講到尾都係靠自己

叫人唔好食藥就真係隨時害得死人

depression係講緊個腦無左開心既能力，
加上身邊無咩野令到自己開心，
就會加速病情
食藥無錯係唔會令自己開心，
但起碼令你個腦識番點樣開心，
最重要係康復過情有正面野比自己，
令自己個腦開心條route通番

運動的確會釋放安多酚，
但每個人既體質同釋放既量都唔同，
效果話唔埋

我覺得評估左睇下有幾嚴重先
唔算嚴重的話可以學習與呢個病共處
醫生可以唔睇
但如果評估係過左中度的話就最好就醫
起碼可以將對工作既影響減到最低

利申
先天抑鬱症，徘徊輕度至中度，試過見心理學家，亦試過睇精神科，而家決定靠自己

呢兩三日先depress到要飲兩杯
千其唔好酗酒